朗豪坊通天梯，2電梯維修技工被捕

旺角朗豪坊通天梯發生後溜傷人事故，警方仍在調查扶手梯意外起因，警方經調查後以涉嫌「妨礙司法公正」，今日凌晨在旺角區拘捕2名年齡分別22及52歲的電梯維修公司男技術員，初步懷疑2名涉案男子於意外後曾觸動扶手電梯的機件。2名被捕男子已獲准保釋候查，須於4月中旬向警方報到。案件現列作「有人意外受傷」及暫列「妨礙司法公正」，由旺角警區刑事調查隊第9隊接手調查。

有人指使喎

做野就最低工資，鍋就你孭，做工程仲衰過IT狗

睇黎唔係意外咁簡單

想汁走d問題parts, 瞞天過海

個lift佬想返去補鑊

公司叫到唔通唔做咩

如果係支那新移民做維修，會否寬恕？

本來衰維修失當
宜家仲衰埋妨礙司法公正

Sorry, 我一定唔做

符合國情

傻仔既先會覺得咁做無風險，我實回句咁勁你自己去執

咁勇返去執走啲嘢

可能係支那專材來的

真定假上GOOGLE都搵唔到來源

冇成本點解唔做

個電梯壞左佢地黎整咋？

被捕就肯定，但衰多條罪

d parts買就來佬貨，用就大陸料，中間浸水fatfat

做lift 既好慘, 人工低過看更, 仲要冇得升, 入行既一定係on99, 呢個社會係咁唔公平
依家明明係公司個鑊, 都要自己咩

tvb報左wo

5,6個盤咁少 係睇十幾個盤啊 on99

意外後喎
衰on9唔同慘過狗

無腦既咪去做囉

係咪咁多人睇唔明篇新聞

搵d 細嘅出黎頂？

it起碼冇法律野要你簽名
有事唔會俾人拉

係唔係on9 壞左要維修是常識吧？
如果係要調查搜證 就要封場同出告示

講到尾 官方只係想轉移視線

改左維修LOGBOOK定係淨係執走壞PARTS?

不了 要踎監

Lift佬當災

係咪做咗手腳

電梯冷氣維修前景好

大專畢業生薪金年年貶值，難以上流，情況令人關注。香港集思會最新研究發現，本地的汽車、電梯及冷氣維修市場需求龐大，滿師技工的起薪點可達1.4萬。若年輕人能趁早入行，累積一定經驗後，更可自立門戶，前景甚至比大專畢業生更為理想。

22歲果個好慘

架LIFT依加有事

其實要告唔係告簽紙果個"工程師"既咩?

如果俾人告得入,就算唔駛坐有案底,咁就一世

正仆街

又水鳩人入行

若年輕人能趁早入行，累積一定經驗後，更可自立門戶，前景甚至比大專畢業生更為理想。==>得整冷氣或許機會易D既

有底老黎連保安都無得做

而家D傳媒好撚仆街，成日都有學店鱔稿sell課程，或者某個工會sell某個行業好好前景。

慘

仲大罪wo睇來

死傻閪。你老母俾街外人屌緊果時你仲係度大嗌老豆你好野，大力啲屌。 擺明盲架啦你

好佢老味
整Lift間龍頭食左政府$9k津貼，都係出得$13-15k 請機械工程U Grad

入行逾30年的香港電梯業總工會理事長謝景華指出，要成為合資格電梯技工，有嚴謹的標準，「有兩個途徑，入職訓局讀4年學徒計劃，或者去承辦商邊做邊學8年。」換言之，要成為合資格電梯技工，至少要等同攻讀一個大學學位的相同時間。專業資格難得，收入卻低得不成比例，電梯技工普遍以「工」計算薪金，一工約8至10小時，部分甚至達12小時。除了維修或保養工作，每周經常有兩天需加班，加上應付常規工作，即每周兩天須「直踩」24至30小時。「每周工作超過90小時的也很普遍。以一個入職5年的技工為例，時薪約35元，普遍月薪只有1.1至1.2萬，15年經驗的師傅，亦只得1.4萬元，很多技工需依靠加班的收入來養家。」

記者都要搵食架.

佢地唔做新聞既後路就係做PR或者去某d機構做PR相關既野

唔搞好d關係

搵阿水俾廣告你間公司或者係有後路俾你呀

其實我只係想問點解果兩條師傅要咁戇居老妨呢?

要牌既工，五年經驗時薪都只係得35蚊

"Doing an act having tendency and intended to pervert the administration of justice"

面對龐大工作量，僱主沒加人手，反要求技工冒險獨自出勤，曾有工友斷肢傷殘。即使人無事，若電梯出現嚴重故障，技工還要負上刑責。責任超大，薪金卻在過去10年下跌三成。

仲要好多工傷

做lift 保養，又熱又污槽又辛苦又大壓力
人工都無比保安多少少
而家出左事仲要孭獲

入行？不了

技工還要負上刑責
技工還要負上刑責
技工還要負上刑責
技工還要負上刑責
技工還要負上刑責

差佬在場都換到野？

曾有工友斷肢傷殘。即使人無事，若電梯出現嚴重故障，技工還要負上刑責。責任超大，.....................

一call 仲要即到

我估新聞想講係佢2條友有可疑 專登去整走啲證據

洗唔洗咁燥

應該係俾人老點去, 以為執一執冇事, 點知衰左,

呢鑊野隨時爆鑊堅料出黎

人工仲跌

可能佢就係簽紙果d"工程紙"

其實做工程狗就係比人叫簽名揹鑊

似係公司用左壞 或者唔合格既野去維修
中招就搵人執。
Btw. 點解差佬係到都仲夠膽死去拎
痴撚線

咁撚少錢都做
我仲以為好高人工
大佬又唔係舒服工 都係辛苦 做地盤仲有價值
而且落lift 嘈真係咪攪
好多單恐怖意外

5年exp 得35蚊? 15年得1.4萬? WTF

陰公豬
咁就搵到兩件替死鬼

看來呢單野 查落去

高層/成間公司 賴野

要搵2條友出去毀滅証據

你收皮啦
e單講緊意外後呀
柒小陣啦

香港真係資本家剝削血汗工人嘅樂園。

好慘 原來整lift得咁少錢

你真古惑

好慘 又低人工

汁你老母

業主貪平搵非原廠做維修保養，造成惡性競爭
整lift 公司又要賺錢，咪低人工
不過唯獨整lift 可以唔駛大學學位，HD再儲經驗做註冊工程師

汁你老母咩

妨礙司法公正好大罪， 呢2 條友真係魯鈍

lift ?

呢個係人類惡劣的問題

單用價錢 最後結果就肯定係鬥平成本 鬥偷雞 質量差 好像支那建築中大量標

但唔看價錢 就更難出現一個公平準則
(關係 非法情況更易)

8-6
6日

不如一槍打死我

閣下奴性太重了

佢都係想保住份工

痴撚線呢啲閪工冇三萬蚊都唔做啦on9

真係有牌嘅 lift charter Eng 應該好好搵

本身維修有疏忽都唔一定要坐
但而家衰老妨就....

抵死
愈近支那
香港就愈衰

有咩charter得既會唔值錢

幾年前發夢聽過
有啲公司夠膽死收三位數嘅保養費，人工都唔知夠唔夠俾

單棟樓果啲財力有限
好多時都迫住要揀呢啲九流公司

執

執唔執都係衰 執就衰多樣

咁做到Chartered Engineer 都有$30k的

有無咁適戇居

佢地兩個好慘啊

到時實話係佢2個疏忽 所以即刻返去整
公司就表示唔知情 話佢地想暪天過海之類

而家大多數人都中六畢業啦
佢要求中三程度，你想佢出幾多k?
中三程度，姐係呀豬呀狗，讀唔成書個人都做得

整電梯要中六黎做咩

汁

毁滅證據

人工仲奀過我做暑期工

本身都係維修保養問題，打份工嘅頂嚨無左份工，要賠都係公司賠錢，而家要坐監lu

聽講出事之前一個鐘有維修過

而家又變左咁寫

奧的斯電梯(香港)發言人對2名技工被捕感到意外。機電工程署昨晚要求2名技工到朗豪坊提供支援，以調查肇事之電扶梯。當技師為機電工程署提供協助時，署方致電警方，警方到場將2名技師拘捕。公司法律團隊正在與執法部門溝通，澄清情況，並全力維護技工。現時兩名技工獲保釋候查，警方並沒有提出任何檢控。發言人稱安全向來是我們的首要考慮; 與此同時，公司致力與機電工程署合作，協助查明電扶梯事件的成因。

Lift梯佬人工低要識既野多污漕到仆街無人入行香港千千萬條電梯仆街公司又度縮冇人入行工程就多多都接總會有甩流

其實會唔會公司派佢地去「視察」但佢地誤會左係去「維修」

我覺得佢地去到果陣，係唔知原來個意外咁大鑊

我入行得8400
做左一排果斷轉行

好慘

以為整lift好高人工 話曬係技術既工作
係香港打工真係慘過外國執垃圾

慘慘豬了

所以咪話囉，近乎唔洗學歷，係咁既價啦

早幾年見過工，得二百幾蚊日，仲要輪班/做突發，真係睬佢都on9

係咁架啦 無錢又要用好野又要安全？咪玩啦五寶
你估只係得電梯係咁咩 你望下屋苑個d公眾設備

學上面果位拎津援好過

佢地係靜雞雞入去定返工時間入去先?

技工計,邊會求學歷

求個識做既,肯做既就得啦

佢仲要係請學師.VTC d訓練中心中三畢業就讀得啦

大把藍領工作都係唔洗學歷咁滯架啦
地盤,渣車都唔使學歷,人工高好撚多啦

根本就痴撚線
遲早全港出事

人工低到仆街
又唔夠人

拉個細嘅，唔拉埋個老細？我又唔撚信無人指使呀

仲衰過渣的士小巴

現在多左d 3、40歲新移民去做，話做5年拎A牌，所以d質素

低技術無人肯做，公司又閪人工又低

俾緊藉口bump支那外勞入黎
到時安全一定仲差
隨時好似支那咁搞到死人

睇黎工程呢行

果陣做倉見過一個鄉下佬，話香港做電好高人工（電視吹）但最衰要A牌，後來見佢唔撈話走去學整Lift

鄉下佬黎到香港咩工都話高人工架啦

哇痴撚線 似係機電署搵人祭旗分散視線喎
好仆街

外判合約價低者得
中左標既再判上判俾人
真正落手做既可能係街邊水電鋪d 雜工
細判要出人出料，人手唔夠技術又唔夠
更換零件又將貨就價，賺錢既未壞都寫死佢，蝕錢既死都唔換搏捱到完約就神仙

判上判制度應該要禁示，唔係呢d問題只會越來越多
尤其幾幾年d 投標風氣越來越兇狠，本來以前都係減20-30%，而家減50%都夠膽死

完全睇唔到D技工有咩問題

技術含量高，又關乎人命傷亡
偏偏人工又咁撚低

工程佬真苦，工程行業真危險

明顯俾班仆街官同老細當狗咁玩

轉行又可以去得邊

老綜

IT 狗

lift /電梯呢行 根本 係好專業
要用 腦 去跟fault 同 技術性工作

斷曬層 等班老cfu都退休 就出事

你拎老綜一個月有幾錢 交曬租金水電煤

初步懷疑2名涉案男子於意外後曾觸動扶手電梯的機件

想點

其實再唔正視人工低問題，市場上運作緊好多機械保養都會崩潰，唔係大家拎堆維修工出黎取笑咁簡單，小市民每日都要搭架，好似成個社會等有人死咁

之前好似已經有單墮𨋢？d老世都無事啦好似

根本整𨋢唔應該咁低人工，話到尾都係政府監管不力。以前機電署醒嗰班一早移哂民，剩返班癈柴係度呃飯食升官發財，做事得過且過

蘋果 又技師又技工

呢個？

為萬幾蚊比人告老妨，今次真係慘死

愈難愈辛苦=愈低人工

係
正係比人暫時釘牌好似係
工程師食曬

奧的斯稱兩技師應機電署要求提供協助期間被捕

機電署老砌

做工程慘過做IT 狗啦，以前我公司拉大隊成班去澳門做黑工，結果比人特擊拉鳩左幾件

有a牌真係高d
間公司明知你攞左牌會走人
冇咁易幫你申請
同埋要 頂到5年

機電署咁撚狗 撚鳩人
叫人uu嚟 再報警

工字不出頭

以前呢d有技術又要勞動既工冚街都2,3萬啦，
97後收晒皮